<?xml version='1.0'?>
<!DOCTYPE book PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.5//EN"
               "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.5/docbookx.dtd">
<book id="manual" lang="nl">

<chapter><title>Installatie</title>

<para>Hoewel het installeren van Project CAS steeds eenvoudiger wordt, zijn een
aantal handelingen nogsteeds noodzakelijk.</para>

<section><title>Systeem vereisten</title>

<para>Om Project CAS te kunnen installeren moet aan diverse randvoorwaarden 
voldaan zijn. Zowel PHP 5, MySQL 5 als de Apache webserver zijn vereist. Om
facturen te genereren middels LaTeX moet ook TeX aanwezig zijn op de server.</para>


<section><title>PHP</title>

<para>Ten aanzien van de PHP installatie zijn de volgende onderdelen vereist:</para>

<itemizedlist>
<listitem><para><ulink url="http://us2.php.net/pdo"><citetitle>PHP Data Objects</citetitle></ulink> (PDO) including the MySQL driver (meer info...)</para></listitem> 
<listitem><para><ulink url="http://us2.php.net/simplexml"><citetitle>SimpleXML</citetitle></ulink>*</para></listitem> 
<listitem><para><ulink url="http://us2.php.net/xml"><citetitle>XML</citetitle></ulink>**</para></listitem>
</itemizedlist>
 
<para>Het is afhankelijk van uw distributie of deze componenten zijn meegeleverd.
Indien u gentoo linux gebruikt zijn de volgende use-flags voldoende: 
USE="pdo simplexml xml". In oudere debian versies moet naast het php package ook pdo 
geinstalleerd worden, dit kan met het commando: "pecl install pdo_mysql".</para> 

</section>


<section><title>Apache</title>

<para>Project CAS maakt extensief gebruik van mod_rewrite 
om de URLs binnen het systeem een mooi uiterlijk te geven. 
iervoor zijn echter enkele niet-standaard opties vereist
binnen apache. Systemen zonder mod_rewrite worden op dit
moment niet ondersteund.</para>

<para>In uw apache configuratie dienen tenminste de volgende opties 
ingeschakeld te zijn:

<code>LoadModule rewrite_module modules/mod_rewrite.so 
AllowOverride Authconfig 
AllowOverride FileInfo</code></para>

</section>


<section><title>LaTeX</title>

<para>Om printbare facturen te genereren gebruikt Project CAS
een modulair systeem. Op dit moment is alleen een LaTeX module
beschikbaar, waardoor ook LaTeX een vereiste is.</para>

<para>Naast LaTeX zijn ook enkele LaTeX-uitbreidingen nodig, onder debian
kunt u het commando <command>apt-get install tetex-extra</command>
gebruiken om deze te installeren.</para>

</section>

</section>


<section><title>Downloaden en uitpakken</title>

<para>Naast de standaard op FTP gebaseerde installatie, kunt u Project CAS
ook direct op de webserver installeren. Hiervoor heeft u wel shell toegang en
enige technische kennis nodig.</para>

<section><title>Installatie via FTP</title>

<para>Download de laatste versie van de Project CAS <ulink url="http://project-cas.ivarclemens.nl/download.html">website</ulink>.
Pak het bestand uit met bijvoorbeeld <ulink url="http://www.7-zip.org/">7-zip</ulink> en gebruik uw FTP programma 
om de map <filename>cas/shared/htdocs</filename> op een vanuit het web toegangkelijke plaats te zetten.</para>

<para>De rest van de map <filename>cas</filename> dient nu op een niet publiek toegangkelijke plaats gezet te worden omdat
deze gebruikt gaat worden voor het opslaan van wachtwoorden en facturen. Noteer het complete pad
(bijvoorbeeld /hosting/home/gebruiker/cas), deze informatie heeft u later nodig.</para>

</section>  

<section><title>Installatie via shell</title>

<para>Download de laatste versie van Project CAS en pak dit bestand uit:
<command>wget http://project-cas.ivarclemens.nl/download/cas-latest.tar.bz2
tar -jxvf cas-latest.tar.bz2</command>
</para>

<para>Verplaats eerst de zojuist gemaakte map <filename>cas/shared/htdocs</filename>
naar een vanuit het web te benaderen lokatie. De rest van map <filename>cas</filename>
verplaatst u naar een niet publiek toegangkelijke plek. Noteer de lokatie waar u de map
cas plaatst, deze informatie heeft u later nodig.</para>

</section>

</section>


<section><title>Configureren</title>

<para>Start nu het installatie programma door met uw browser het publieke
deel van Project CAS te benaderen, en achter het adres <filename>/setup.php</filename>
te plaatsen.</para>

<section><title>Lokaties instellen</title>

<para>Er verschijnt nu een scherm met twee invoer velden, in het eerste veld
typt u het pad dat u in de vorige stap heeft genoteerd, aangevuld met 
<filename>/shared</filename>. In het tweede veld vult u het genoteerde pad aan
met <filename>/default</filename>. Klik nu op de knop <guibutton>opslaan</guibutton>.</para>

</section>

<section><title>Instellen van CAS</title>

<para>In het nu volgende scherm kunt u Project CAS zelf configureren. Als de
opgegeven database niet bestaat dan wordt u later gevraagd om het wachtwoord van
de beheerder op te geven. Zowel de database als de gebruiker worden dan aangemaakt.
Bestaat de database wel, dan dient u zelf een gebruiker aan te maken of een reeds
bestaande gebruiker op te geven. Vul het scherm in en druk op de knop <guibutton>opslaan</guibutton>
om verder te gaan.</para>

</section>

</section>

</chapter>



<chapter><title>Modules</title>

<section><title>Periodieke facturen</title>

<para>Als de huidige maand is geselecteerd dan verschijnt een optie
"deze maand al factureren". Deze optie zorgt ervoor dat wanneer de
periodiekeregels worden verwerkt (door bijvoorbeeld een cron-job)
er een regel voor de huidige maand wordt aangemaakt. Bij het gebruik
van deze optie moet men rekening houden met twee factoren: 
</para>

<orderedlist>
<listitem><para>De factuur-regel wordt pas op een later tijdstip
aan de wachtrij toegevoegd. Draai eventueel het 
<code>process-periodic-invoices.php</code>
script handmatig om de aanmaak te forceren.</para></listitem>
<listitem><para>De omschrijving is niet relevant, er wordt
een regel gemaakt waarbij de <code>$maand</code> parameter
op de huidige maand staat. </para></listitem>
</orderedlist>

<para>Het aanvinken van deze optie heeft intern tot gevolg
dat het veld "laatst gefactureerd" op de laatste dag van de
vorige maand komt te staan, normaal staat het veld direct nadat
de factuur is gemaakt op de huidige datum.</para>

<example><title>Deze maand al factureren</title>
<para>
De huidige maand is juli, er is een periodieke regel gemaakt 
met inhoud <code>Factuur {maand nr=$maand}</code> en zowel de juli
als augustus vinkjes zijn aangevinkt. Wanneer de regels nog in dezelfde
maand (juli) worden verwerkt dan komt er een nieuwe regel in de wachtrij 
met omschrijving "Factuur juli". In augustus wordt een regel met omschrijving
"Factuur augustus" toegevoegd.
</para>
</example>

<example><title>Deze maand al factureren - aangepaste omschrijving</title>
<para>
Het is januari, en er is een regel gemaakt met inhoud
<code>Factuur {maand nr=($maand+1)}</code> en januari is aangevinkt. De eerst
volgende keer dat de regels worden verwerkt wordt een nieuwe regel in de
wachtrij geplaatst met de omschrijving "Factuur februari". De omschrijving is
dus niet relevant, een regel <code>Factuur {maand nr=($maand+3)}</code> zou
een factuur voor april (3 maanden na januari) maken.
</para></example>

</section>

</chapter>



<chapter><title>Miscellaneous</title>

<section><title>Smarty tags</title>

<para>The following smarty variables are supported:</para>

<itemizedlist>
<listitem><para><code>{$company_name}</code>: The name of the company (e.g. Happy IT)</para></listitem>
<listitem><para><code>{$company_email}</code>: The email address of the company (e.g. mail@example.com}</para></listitem>
<listitem><para><code>{$company_telephone}</code>: The telephone number of the company</para></listitem>
<listitem><para><code>{$application_name}</code>: The application name in full (e.g. ProjectCAS)</para></listitem>
<listitem><para><code>{$application_abbr}</code>: An abbreviated name for the application (e.g. CAS)</para></listitem>
</itemizedlist>

<para>The following smarty functions are supported:</para>

<itemizedlist>
<listitem><para><code>{klantnaam klant=$klant}</code>: Creates a pretty name for the customer in the $klant struct.</para></listitem>
<listitem><para><code>{maand lang=$lang nr=$nr type=$type}</code>: Returns the name of month $nr in language $lang ('en' or 'nl'). The $type variable may be set to 'long' (e.g. January), 'short' (e.g. Jan) or 'letter' (e.g. J).</para></listitem>
<listitem><para><code>{factuurnummer factuur=$factuur}</code>: Creates a reference number for invoice $factuur.</para></listitem>
<listitem><para><code>{klantnummer klant=$klant}</code>: Creates a reference number for customer $klant.</para></listitem>
<listitem><para><code>{prijs prijs=$tmp}</code>: Formats an amount of cents according to the Dutch notation.</para></listitem>
</itemizedlist>

<para>The following smarty variables are meant for internal use only:</para>

<itemizedlist>
<listitem><para><code>{$base}</code>: The CAS root as seen from the browser (e.g. http://www.ivarclemens.nl/boekhouding)</para></listitem>
<listitem><para><code>{$default_stylesheet}</code>: The name of the stylesheet (excluding path and the .css suffix)</para></listitem>
<listitem><para><code>{$use_icons}</code>: Determines whether the menu uses icons (value = 1) or not (value = 0).</para></listitem>
</itemizedlist>

<para>The following smarty functions are meant for internal use only:</para>

<itemizedlist>
<listitem><para><code>{html_global_error}</code></para></listitem>
<listitem><para><code>{html_textbox}</code></para></listitem>
<listitem><para><code>{html_file_upload}</code></para></listitem>
<listitem><para><code>{html_error_for_field}</code></para></listitem>
</itemizedlist>

</section>

<section><title>Unit tests</title>

<para>
Best practice dictates that code should be tested rigorously. Therefore, tests have been written to assess various aspects of CAS. This document describes the steps required to run these tests.
Prerequisites</para>

<itemizedlist>
<listitem><para>Working installation of phpunit, preferably located with the scope of PHP's search path. The units tests have been confirmed to work with version 3.2.16.</para></listitem>
<listitem><para>For code coverage analysis, xdebug should be installed. The tests have been confirmed to work with version 2.0.3. On debian the php5-xdebug package should be installed.</para></listitem>
</itemizedlist> 

<section><title>Configuration</title>

<para>A development section should be created in the configuration file (config/config.xml). Note that the database specified in this section will be wiped by the tests!</para>

</section>

<section><title>Running</title>

<para>To run the tests, do:

<code>cd $CAS_SHARED/tests
php test_runner.php</code></para>

<para>If xdebug has been setup correctly, coverage analysis will be written to $CAS_SHARED/htdocs/tests/coverage.</para>

</section>

</section>

</chapter>

</book>